## propTypes, defaultProps

### propTypes

Для работы с функционалом необходимо установить npm пакет `prop-types`. Раньше этот функционал был встроен в сам Реакт, сейчас его вынесли в отдельную библиотеку.
   
`propTypes` - это Runtime проверка типов данных, которые приходят в наши компоненты.

Есть два способа задать `propTypes` для классового компонента:
 - в виде статического свойства класса `static propTypes = { ... }` внутри самого класса. Такой подход работает только в классовых компонентах, поэтому лучше исопльзовать второй вариант
 - прописать после класса `Email.propTypes = { ... }` - такой подход будет работать и в классовом, и в функциональном компоненте, поэтому рекомендуется использовать именно такой синтаксис

Пример кода:

```js
import PropTypes from 'prop-types';

...

Email.propTypes = {
  email: PropTypes.object.isRequired,
}
```
   
При несовпадении любого из условий `propTypes` мы увидим предупреждение в консоли.

Фунционал `propTypes` поддерживает следующие типы данных:
 - string (строки)
 - bool (булевые выражения)
 - func (функции)
 - object (объекты)
 - array (массивы)
 - symbol (тип данных Symbol)
 - number (числа)
   
Также мы можем использовать следующие функции:
 - oneOfType - внутрь передается массив PropTypes, позволяет указать, что свойство компонента может быть одним из нескольких типов
 - instanceOf - проверяет, является ли свойство объектом определенного класса
 - shape - позволяет укзаать, какие поля должны содержаться в передаваемом объекте и их тип
 - exact - позволяет строго сформировать структуру объекта, который должен быть передан в качестве свойства
   
Ключевое слово `.isRequired` позволяет указать, что данное свойство является обязательным, и без него наш компонент не сможет нормально работать.

### defaultProps

Фунционал `defaultProps` позволяет указать значение по умолчанию для свойств, которые не были переданы в наш компонент, но которые он может принимать.

**ВАЖНО!!!** Если в качестве значения свойства передать `null`, `defaultProps` не применится. `defaultProps` применяется только если свойство не было передано, или мы явно передали `undefined`.

Аналогично с `propTypes`, существует два способа задания `defaultProps` для классового компонента - в виде статического свойства класса, и указание его после объявления класса. Второй способ является предпочтительным.
   
Существует соглашение, что `defaultProps` обязательно надо прописывать для всех свойств, которые не вляются обязательными в компоненте (то етсь для которых `propTypes` не стоит `isRequired`). Современные линтеры автоматически это проверяют.
